I rapporten har jag skrivit på avsnitten inledningen; teori; existerande
verktyg; AMBA; och slutsaten. Jag har även skrivit stora delar av
begseppslistan. Flertalet av styckerna som jag har skrivit tidigt under
projektet har omarbetats under projektets gång, vilket leder till att det
är väldigt svårt att skriva vilka delar som jag har skrivit; och vad mina
projektkamrater har skrivit. Det jag har skrivit bygger ofta väldigt mycket pä
vad andra har skrivit, och det andra har skrivit bygger på det jag har skrivit.

Under projektets gång har jag skrivit en hel del på inledningen och på
teoriavsnittet. Dessa har helt eller delvis omarbetats nu i rapportens slutskede
av mina projektkamrater. Inledningen och första avsnittet i kapitel fem skrevs
till stor del av mig, men omarbetades nu i slutet av skrivprocessen.

Avsnitten som jag har skrivit och där det endast har gjorts mindre skjusteringar
av texten är inledningen och första avsnittet till kapitel tre; och hela kapitel sju.

Som en del av rapportskrivarprocessen har jag, likt mina projektkamrater,
gett feedback till de andra gruppmedlemarna och deras arbete innan det har
integrerats in i slutprodukten.

Till mjukvarusystemet har jag bland annat lagt in funktionen att statiskt
dekompilera 64-bitars x86 maskinkod till x86 assembler i Intels format.
Tillsammans med det lades även enhetstest för att säkerställa att funktionen
fungerar, och att den kommer göra det i framtiden.

Utöver det har jag även lagt in några väldigt små obetydliga (i min mening)
delar till byggsystemet. Jag har även skrivit lite \LaTeX{} kod för att
automatisera och göra det lättare att skriva på rapporten.

Jag lade även in stöd, med hjälp av Loke, för den första versionen av av det
grafiska gränssnittet som används för att kontrollera systemet och viualisera
graferna. Biblioteket hittades av Clara som gjorde den första utvärderinge av
det. Delarna som jag skrev omarbetades senare av Loke till gränssnittet som vi
har idag.

Och även för mjukvarudelarna har jag läst och recenserat pull requests med kod
skrivna av andra gruppmedlemmar.