\begin{labeling}{begreppslista}

  \item [\textbf{Black-box}] Analys av ett objekt som endast betraktar dess
      yttre utseende och beteende, till skillnad från white-box-analys som även
      betraktar vad som händer inuti.

  \item [\textbf{Concolic testing}] En sorts fuzztesting där indata genereras
      genom att med en SMT-lösare lösa ekvationerna som beskriver en körning som
      ursprungligen följer körningen för en seed-indata, men vid ett angivet
      hopp avviker. Detta är en effektiv metod för att konstruera indata som tar
      speciella svår-tagna hopp.

  \item [\textbf{ELF}] Executable and Linkable Format. Filformatet för
      exekverbara filer på Unix.

  \item [\textbf{Fuzzing}] Att slumpmässigt generera indata till ett system i
      ett försök att hitta buggar eller genom frånvaron av dåligt beteende
      betryggas i systemets kvalité. Vissa fuzztestmotorer genererar ny indata
      med genetiska algoritmer och vissa använder white-box binärinstrumentation
      för att evaluera indata.

  \item [\textbf{QEMU}] Ett välunderhållet open-source emulatorramverk med stöd
    för många platformar och som stöder både user-space emulation av en process
    samt emulation av ett helt system.

  \item [\textbf{\stoe}] \stoe, eller The Selective Symbolic Execution Platform, är
      en platform som tillhandahåller symbolisk exekvering inuti den virtuella
      maskinen QEMU.

  \item [\textbf{SMT Solver}] En Satisfiability modulo theories-lösare är ett
      program som kan lösa ekvationssystem för olika matematiska objekt. Exempel
      på teorier är modulär aritmetik eller bitvektorer. En SMT-lösare kan till
      exempel lösa ekvationer konstruerade i symbolisk exekvering.

  \item [\textbf{Symbolisk exekvering}] Att tilldela variabler symboliska, i
      motsats till konkreta, värden under programmets exekvering. Med denna
      analysteknik kan enskilda körningar ge information som annars hade krävt
      en uttömmande sökning.

\end{labeling}
