% Det här avsnittet är ofta den viktigaste delen av planeringsrapporten
% (och av den slutgiltiga uppsatsen/rapporten). Den syftar till att
% identifiera frågan/frågorna som ska tas upp i projektet. Det är
% viktigt att gruppen gör en problemanalys även om det i
% projektförslaget redan finns ett problem (en uppgift)
% specificerat. Anledningen till detta är att det riktiga primära
% problemet ofta skiljer sig från det i början av
% uppdragsgivaren/förslagsställaren/kunden föreslagna. Problemanalysen
% syftar också till att bryta ner problemet/uppgiften i mindre och mer
% detaljerade delproblem/deluppgifter, vilket också leder till
% formulering av delsyften. Genom att göra detta får studenterna mycket
% bättre förståelse för de olika aspekterna av problemet/uppgiften. Utan
% den här informationen är det omöjligt att identifiera vilken
% information som behövs, vilka informationskällor som behövs och
% lämpliga tillvägagångssätt.

% En bra problemanalys som identifierar delproblem/deluppgifter och
% delsyften vilar i många fall på användning av teorier och modeller
% från litteraturen. En litteraturgenomgång bör därför genomföras tidigt
% i processen.

För att uppnå projektets syfte om att konstruera ett symboliskt-kapabelt
binäranalysverktyg behöver denna uppgift delas upp i mindre delar.

Kärnan i ett \textit{korrekt} binäranalysverktyg är en
\textit{exekveringsmotor}, en komponent som på ett korrekt vis kan köra
programmet. Att köra ett program innebär att ladda binären och dess bibliotek,
hoppa till startadressen och sedan köra enskilda instruktioner. Om
binäranalysverktyget ska kunna använda metoder som använder symbolisk exekvering
behöver denna exekvering av enskilda instruktioner också stödja symboliska
variabler. För att verktyget ska ha bra prestanda är det eftersträvansvärt att
de instruktioner som inte använder symboliska variabler utan endast agerar på
konkreta värden exekverar direkt på processorn som kör binäranalysverktyget.

Program i verkligheten kommunicerar på många sätt med sin omgivning. För
inbyggda system är denna omgivning fysisk och för program som kör ovanpå
operativsystem är denna omgivning en virtuell värld bestående av filer och inter
process communication (IPC). För att en \textit{exekveringsmotor} ska vara så
brett tillämpbar som möjligt behöver den också stödja flera sorters
omgivningskommunikation.

Sammantaget är kraven på en \textit{exekveringsmotor} med stöd för symbolisk
analys att den
\begin{enumerate}
    \item kan ladda en binär i en konkret miljö
    \item kan introducera symboliska variabler i denna miljö genom till exempel
        omgivningskommunikation
    \item kan exekvera konkreta delar av programmet med god prestanda genom att
        köra dessa delar av programmet som maskinkod
    \item kan exekvera symboliska delar av programmet på ett sätt som är
        tillräckligt kraftfullt för de symboliska analyser som exekveringsmotorn
        ska användas till
\end{enumerate}
Dessutom behöver exekveringsmotorn kunna kontrolleras och dess slutsatser kunna
användas av och presenteras i resten av programmet. Figur~\ref{schematic} visar
förhållandet mellan användaren, analysverktyget och dess exekveringsmotor.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\node [draw,
			fill=lime,
			minimum width=2cm,
			minimum height=1cm,
		]  (user) {Användare};

		\node [draw,
			fill=yellow,
			minimum width=2cm,
			minimum height=1cm,
			right=2cm of user
		] (tool) {Analysverktyg};

		\node [draw,
			fill=orange,
			minimum width=2cm,
			minimum height=1cm,
			right=2cm of tool
		] (engine) {Exekveringsmotor};

		\draw[->, line width=.4mm] (user.-30) to[out=-30, in=-150]
    node[midway,below]{Beslut} (tool.-150);

		\draw[->, line width=.4mm] (tool.150) to[out=150, in=30]
    node[midway,above]{Visualisering} (user.30);

		\draw[->, line width=.4mm] (tool.-30) to[out=-30, in=-150]
    node[midway,below]{Kontroll} (engine.-150);

		\draw[->, line width=.4mm] (engine.150) to[out=150, in=30]
    node[midway,above]{Instrumentering} (tool.30);

	\end{tikzpicture}
	\caption{
  Schematisk bild av ett binäranalysverktyg byggt kring en exekveringsmotor
  }\label{schematic}
\end{figure}

\subsection{Analyser}

Det finns många möjliga analyser som kan användas av ett binäranalysverktyg, där
\textit{analyser} här avser en visualisering av en aspekt av det analyserade
programmets beteende eventuellt inklusive ett sätt för användaren att påverka
det analyserade programmets körning.

En konkret exekvering kan spåras och dess instruktionssekvens kan visas för
användaren med loopar identifierade. Flera exekveringar kan visualiseras på
samma sätt och deras instruktionssekvenser användas för att återskapa
kontrollflödesstrukturer som for- och while-loopar och if-satser.

Möjligheter för \textit{state merging} kan identifieras helautomatiskt eller av
användaren, alltså platser där flera exekveringar kan ersättas av en enda mer
generell exekvering som innehåller ursprungsexekveringarnas skillnader som
symboliska uttryck.

En uppsättning liknande exekveringar kan visas upp för användaren tillsammans
med information om när och hur de divergerar, för att till exempel avgöra när
olika delar av indatan används.

För analys av programmet är det också hjälpsamt för användaren att kunna stega
genom exekveringen steg för steg och ändra på värden för att ta de vägar de vill
analysera. Detta borde också kunna göras baklänges, dvs att användaren väljer en
slutdestination och låter programmet själv lista ut vilka värden som behövdes
läsas för att exekveringen skulle ta sig till den punkten.

En mindre automatisk men ändå viktig funktionalitet är konstruktion av
kod-täckande indata. När testfall som besöker en uppsättning instruktioner är
konstruerad kan kraven på indatan över denna uppsättning programhopp analyseras
och programmet kan lista ut vilka aspekter av indatan som kan ändras utan att
påverka kodtäckningsgraden, och kommunicera detta till användaren.

Det finns många möjliga analyser. Användbarheten i ett verktyg mäts inte i
kvantiteten analyser utan i förmågan för de utvalda implementerade analyserna
att täcka användarens behov av förståelse av programmet.
