
%motivera s2e:
% fördel, slipper göra
% specifikt behöver inte tvivla 
% svårt att göra en emulator korrekt, vältestat, litar på korrekthet, gör ens jobb mycket enklare


% vad gör s2e och symqemu
% nackdelar med symQemu, docs saknas

% detaljerat men inte långt

% S²E comes as a modular library that gives virtual machines symbolic execution and program analysis 
% capabilities. S²E runs unmodified x86, x86-64, or ARM software stacks, including programs, libraries, 
% the kernel, and drivers. Symbolic execution then automatically explores hundreds of thousands of paths 
% through the system, while analyzers check that the desired properties hold on these paths and selectors
% focus path exploration on components of interest. 
% SymQemu has not been actively maintained in recent years and it may not be compatible with the latest 
% versions of QEMU and KLEE. It is recommended to use more modern tools for dynamic analysis, such as S2E, 
% which provide similar capabilities with a more up-to-date infrastructure.


Att skapa en emulator är tidskrävande, dessutom är den resulterande 
produktens korrekthet inte tillförlitlig utan nogrann testning. För att 
fastställa korrekthet premieras därför att använda ett existerande verktyg 
för att dekompilera och emulera symbolisk exkevering. 

\subsection{Verktyg} 

Applikationen ska utvecklas med hjälp av S2E, som bygger ut QEMUS virtuella 
maskin med symbolisk exkevering. S2E är i sin tur utbyggbart med möjlighet 
för användaren att skriva egna plugins för att utföra analyser och används 
bland annat inom flygindustrin, forskning och cybersäkerhet. Detta i 
kombination med att S2E är open-source och aktivt underhållet gör S2E till 
ett passande verktyg för vår applikation. 

Ett alternativt verktyg för symbolisk exkevering är symQEMU, som kombinerar 
QEMUs virtuella maskin med KLEEs motor för symbolisk exkevering. Då SymQEMU 
ej uppdateras aktivt och har bristfällig dokumentation föredrogs S2E. 

Projektet avgränsas i och med att existerande verktyg (S2E) kommer användas 
istället för att bygga en motor för symbolisk exkevering från grunden. 
Att använda S2E innebär att arbetet avgränsas till att skapa plugins som 
bygger ut motorn. Varken emulator eller motor ska byggas och de uppgifter 
som ingår i att skapa en dekompilator exkluderas. 

\subsection{Begränsningar} 

Belsutet innebär att applikationens utformning blir bunden till 
verktygens tekniska begränsningar. Exempelvis försvinner möjligheten att 
förbättra state-merging. 

\subsection{Inriktning} 

Avgränsningen medför att fokus flyttas ifrån motorns tekniska detaljer 
till att utveckla en användbar slutprodukt som bygger ut S2E's redan 
existerande funktionalitet med ett grafiskt användargränsnitt 
och möjlighet att stega igenom, analysera och interaktivt besluta om 
värden under exkevering.
 
