Det är inte självklart hur utvecklingen av verktyget ska gå till och vilka
förmågor applikationen ska förses med för att uppfylla syftet. I det här
avsnittet beskrivs strategi och tillvägagångssätt för utvecklingen.

\subsection{Val av strategi}

För att uppnå och redogöra för möjligheterna i en potentiell applikation
reflekterades det över två möjliga alternativ att fullfölja. Dels diskuterades
alternativet att bygga en symbolisk exekveringsmotor från grunden och fokusera
på dess tekniska detaljer och dels att använda en existerande produkt där
fokuset istället ligger på att bygga plugin vars syfte är att utöka den
existerande motorn med fler funktioner.

Med syfte att göra framsteg valdes det att kolla vidare hur \stoe\ kan hjälpa i
frågan om att utöka funktionalitet i en existerande motor. \stoe\ är utvecklat
i programspråket C++ och med anledning av valet att utveckla i ett
annat programmeringsspråk, det vill säga Rust, krävs implementation av
C++-bindings. I ett första steg valdes det därför att se över hur detta går till
på lämpligt sätt och hur detta kan automatiseras med hjälp av andra verktyg
där bland annat autocxx ansågs som ett lovande alternativ.

\subsection{Tillvägagångssätt}
I avsikt att uppnå syftet med projektet, mer specifikt att utveckla ett
binäranalysverktyg, bestämdes det att ta fram demon som ska leda det
kontinuerliga utvecklingsarbetet.

Ett demo ska bestå av en analys med hjälp av verktyget som ökar förståelse för
ett exempelprogram. Exempelprogrammet ska ha som mål att visa en förmåga i
verktyget som underlättar förståelse för, eller belyser en känd intressant
egenskap hos exempelprogrammet. Exempelprogrammen ska skrivas i C eftersom
C-programs utseende i binärformat relativt väl motsvarar deras källkod. Detta
förenklar binäranalys och låter demot fokusera på sitt huvudämne. Dessutom ska
programmen vara så enkla som möjligt samtidigt som de uppnår sina mål.

Efter en framtagen id\'e för en demo och tillhörande exempelprogram, ska
verktyget utvidgas och utvecklas för att göra demot genomförbart.

Denna metod är önskad eftersom det tillåter att sätta uppnåbara delmål som styr
funktionaliteter som ska implementeras härnäst. Demon fungerar som test på dessa
funktionaliteter och visar att dessa är korrekta. Dessutom kan flera demon
utvecklas samtidigt vilket tillåter parallellism inom projektarbetet och
framsteg på flera fronter.

För att vidare kunna bestämma huruvida en demo är lämpligt och ska möjliggöras
genom utvidgning av verktyget kommer en avgränsning ske efter vad som är rimligt;
hur väl demots analysidé kan komma att tillämpas i verktyget och hur analysen
ökar användbarhet av verktyget. Dessutom ska det sättas i perspektiv till den tid
som krävs för att göra demot genomförbart med tanke på tidsramen för projektet.

I ett senare och/eller parallellt steg ska ett grafiskt användargränssnitt
utvecklas som tillåter användaren att traversera genom applikationen och göra
egna beslut gällande förgreningar av programmet etc. där användaren själv
bestämmer interaktivt nästa beslut som görs. Även detta arbetet styrs av demon
och funktionaliteter som önskas.

% Hur är detta kopplat till vårt syfte? Hur uppnår vi syftet med rapporten genom
% vald metod?

% (varför är typ besvarat i val av strategi-avsnittet)

% Hur besvarar vi huruvida valet av strategi är rimligt?

%
