
\subsection{Mål}
Detta projekt ämnar utveckla ett binäranalysverktyg vars uppgift är att
analysera binära program utan kännedom om källkoden. Verktyget ska ha en korrekt
och testbar förståelse av det analyserade programmet och ska samtidigt kunna
kommunicera denna till användaren genom visualisering. Visualiseringen ska
presenteras i ett grafiskt användargränssnitt där användaren kan interaktivt
stega igenom det binära programmet och själv välja vilka beslut som görs 
gällande exempelvis programhopp. Funktionaliteten i verktyget uppnås med hjälp
av symbolisk exekvering, och därigenom kombineras fördelarna i automatiska och 
manuella analysmetoder.

% Utveckla syfte (förstå nyttan och det akademiskt relevanta i arbetet)
Verktyget ämnar att genom mänskligt läsbara representationer av programmets 
beteende, öka användarens abstrakta förståelse av det. Verktyget ska vara 
användbart för att öka användarens abstrakta förståelse av ett program då källkod 
saknas. Det vill säga verktyget ska hjälpa användaren att resonera om programmet 
generellt. 

\subsection{Användningsområden}
Att kunna avgöra ett programs beteende utifrån endast exkeverbar (binär) 
kod är viktigt när man undersöker potentiellt skadlig mjukvara eftersom
dess källkod oftast är okänd. För att upptäcka pågående, och motverka 
framtida attacker är det viktigt att förstå hur attackerna är utformade och
hur de beteer sig. 

Binär analys är också användbart då tredje-parts bibliotek används.
Att analysera säkerheten hos ett program kan behöva ske utan att involvera 
dess utgivare. Då är det användbart att kunna dra slutsatser om programmet 
endast ifrån dess maskinkod. 

Förutom att analysera program där källkoden inte är tillgänglig så är det även 
användbart att analysera ett programs maskinkod för att undersöka kompilatorbuggar.

%\section{akademisk relevans}




